移居英國前的稅務考慮 – 重要概念

見到最近好多人都考慮緊移民到英國，希望幫到大家。頭先開錯咗喺world台，宜家開多次。

移居英國前的稅務考慮 – 重要概念

英國有多種不同類別的稅項。就移民而言，收入稅（income tax）、資本利得稅（capital gains tax）、遺產稅（inheritance tax）最為相關。在深入了解每種稅項之前，本文首先討論英國稅法下最重要的幾個概念。

稅務居民身份（residence）

收入稅及資本利得稅取決於納稅人的稅務居民身份（tax residence），而稅務居民身份與國籍無關。世界各國對如何界定稅務居民身份都有不同的規則。英國在2013年之前沒有明文既定如何界定的法則，反而是根據包括案例、稅局（女王陛下稅務及海關總署；即HMRC）指引、少量不太貼題的法例在內的不成文法來定奪。所幸的是，在2013年後，英國政府引入了明文法則（即「法定居民身份測試」（statutory residence test））以定奪稅務居民身份（ ）。

在默認的情況下（例外請見下文所述的匯款原則（remittance basis）），英國稅務居民須就其於全球的收入及資本利得納稅。

法定居民身份測試包括不同的測試。如在某個英國稅務年度內在英國逗留超過183日，則會在該年度被視為英國稅務居民。

英國稅務年度（UK tax year）

需要注意的是英國稅務年度與日曆年度不同，英國稅務年度是每年的4月5日至下年的4月6日（而這是中古世紀時遺留下來的安排；可參考： ）。

居籍（domicile）

簡括而言，居籍是指某人視為永久居所的地方（ ）。英國有四種不同的居籍，包括出身居籍（domicile of origin）、從屬居籍（domicile of dependence）、選擇居籍（domicile of choice）、被視為具有英國居籍（deemed domicile）。對於移民英國的人來說，最相關的一種是被視為具有英國居籍（deemed domicile）。如某人在20年內有15年都是英國稅務居民，英國稅局會將其視為具有英國居籍的人。當然，如果移民的人根本不會在英國逗留15年，則可以忽略居籍的相關考慮。

匯款原則（remittance basis）

任何人都可在成為英國稅務居民之後且在沒有獲取英國居籍之前申請按照匯款原則納稅（ ）。在匯款原則下，除非將有關資金匯入英國，任何非英國收入及資本利得皆不須繳納英國稅。如匯入英國，則須就非英國收入繳納最高45%的收入稅及就非英國資本利得繳納最多20%的資本利得稅。但匯款原則僅限於非英國的收入及資本利得，而納稅人仍須就英國收入及資本利得繳稅。

遺產稅（inheritance tax）

不論國籍，在某人離世之後，其所有位於英國的財產，譬如英國房地產、英國銀行賬戶結餘，均需繳納40%的英國遺產稅（ ）。而假若死者離世時的居籍為英國，則須就其全球的所有資產繳納遺產稅。目前英國的遺產稅免稅額（nil rate band）是32萬5千英鎊。換句話說，如死者的遺產價值高於32萬5千英鎊，則須就超額部分繳納40%的遺產稅。當然，似乎情況，在好好規劃的前提下，是可以（合法地）延遲繳納遺產稅，甚至可以完全避免繳納遺產稅。

- - -

得閒時會繼續寫唔同題目嘅文。

支持

留名學野

而家倫敦啲屋間間都成千萬, 係咪死咗個個都要抽遺產稅?

正皮

Lm

英國離岸戶口係咪唔關匯款原則事？

住宅就要啊。宜家係就算搵間離岸公司持有都冇得避（計股份價值）

留名

所以而家買樓投資嘅人因小失大

£325000 以上拉40%

價錢你間屋£1000000, £675000*40%=£270000

要收100年租都收唔返嚟

假如你根本唔係住英國，英國戶口都計落位於英國嘅資產，會有遺產稅（不過如果係非英鎊戶口就唔計，譬如喺英國嘅美元/港幣戶口）。

如果唔係住英國，可以唔洗理匯款原則。

香港真係避稅天堂 唔會走

Thx巴打

租金都要收稅！另外都要留意下啲雜費譬如council tax。普遍啲燈油火蠟都會貴過香港。

不過遺產稅呢樣嘢其實好多地方都有。十幾年前香港都仲有。

tldr, 英國稅重好多又唔知洗左去邊

移民正常黎講只要係可見將來都會住係個個地方就算係domicile架wor，唔係一定要夠日子
除非有明確計劃唔會長久居留係英國，例如冇賣香港間屋並且有計劃係可見將來返回香港居住
你講嘅deemed domicile只係適用於符合佢兩個條件之一並且不符合common law嘅domicile定義，但common law條件唔需要滿足一個確切居住期限，主要視乎意向

總之唔係洗左去明日大罪啦

移居一開始嗰幾年好少會直接有domicile
嚴格法律上可能會構成 不過稅局基本上唔會咁樣搞你
最好嘅安排係一開始講明個計畫係短/中期內想留英國

不過師兄講得冇錯 前提係要同香港保留一定關係 定期翻嚟香港探親 保留啲社區圈子關係同會籍 有自己/屋企人住所更好

不過如果真係打算走難到時候都要放棄香港工作係英國搵過
用翻本地人累進稅率隨時仲抵

講到明日大嶼 我覺得就算整出嚟舊嘢都會陸沉

反正都係作個名目出黎玩利益輸送
起到就比支共做軍事基地，起唔到就自己友袋一半工程費，最好一路起一路沉好似海洋公園咁永續黑洞

咁撚癲匯錢入去唔係生意都要打稅?

真係走難同完全放棄香港就分分鐘係 尤其係冇咩資產嘅人
如果多番小小投資嘅 都值得搬去其他離岸地方
唉 香港人真係慘

算啦，香港人都慣左走難，每十幾廿年就走一次

因為英國居民本身係要就全球收入/資本利得交稅
如果用咗匯款原則（可以揀用唔用），就匯錢過去英國先打番稅

但係如果筆錢係你喺未成為英國居民之前賺嘅/或者喺你成為英國居民之後冇增長嘅，匯錢就唔洗打稅

咁如果借比朋友, 或者親人匯錢幫手都要比政府食左一筆?

本身個玩法可能係咁
不過宜家咁嘅環境都唔洗扮嘢 直接上繳/派錢都吹佢唔脹

打你地老母稅有交稅課稅唔用

lm

非英國居民親人嘅餽贈係唔洗交稅

所以香港地直接稅真係全球最低既地方咁滯
香港人一移民去第二度一開始應該好唔慣咩都要交重稅
有個法國朋友之前黎香港做野，交第一年稅既時候佢呆左，仲問係唔係計錯，點解咁平既佢話呢個數大概係法國一個月既稅

所以話香港啲外資鬼佬高層點會捨得返屋企啊 香港又好食好住 尤其舊時仲要好多人崇洋

搵錢天堂
最好你班香港人唔好阻住佢地搵食

移民, 好煩都要稔稔啊！

香港其實係最好

香港嘅收成期鬼佬都唔少藍絲 態度誇張過保皇黨

咁身處英國
投資環球股票（港股美股）
都要俾CGT？

網上操控香港broker戶口玩
贏左錢滙去英國

或者直接響英國開broker戶口玩

唔反對移民 攞多個國籍一定好啲始終多個選擇
不過移民到任何一個地方前都要做足功課 唔好搬咗過去後悔就得！

近幾日我都睇過下世界各地嘅稅制,香港課稅算係發達國家入面最少嘅一個,所以香港地搵到錢真係會好發
（雖然香港樓價打返個平手

唔建議開英國戶口投資股票
非英國股票戶口贏錢匯款到英國就有稅 （匯款原則 /

Thx巴
可唔可以講多少少點解唔好開英國戶口投資股票？比起海外戶口贏左滙款有咩唔好處？

最勁嘅玩法就香港賺錢交稅然後外國洗錢

稅 係俾啲聰明人去避

香港真係有錢人 生意人天堂
普通打份工 慳少少稅 咩福利都冇 冇樓仲要交租樓稅
但係交俾唔係用返落社會嘅業主
淨係諗住搵錢做生意/收稅梗係香港好
但係打份工又冇樓嘅人都想留係香港簡直被虐狂 或者 個腦有事

是撚旦啦

快d比我去英國做廚 / 侍應 / 收銀員

對英國無興趣，但學到野

但全球課稅唔係都會收？

香港同好多地方都有避免雙重徵稅協定，你係香港交左稅既收入通常都唔駛係外國交多次

LM

如果人喺外國
但例如香港有租金收入
咁係用香港稅率？

先假設你所在既外國同香港有簽double taxation agreement, 咁份agreement就會訂明邊個國家有權就咩收入徵稅

如果係物業收入既，一般都係物業所在地既國家有權徵稅，咁apply返落你個case度，咪交香港物業稅15%

修正返，應該係香港有權徵稅，但仲要睇埋你所在既外國本身本地稅例點tax resident係外地物業既收入

英國人黎左香港返工(非英國公司) 咁駛唔駛交英國啲税？

應該咁講 重點係戶口入面唔好有英國投資 （其實點樣界定係咪英國都比較複雜 不過簡單啲講 當住英國公司 ）因為英國投資嘅收入同資本利得係即年要交稅 同埋要交遺產稅

如果純粹持有外國股票 英國遺產稅就唔係好關事 就算戶口係英國證券行嘅英國nominee戶口 假設你唔係買英國股票 譬如你all in港股 咁啲股票都唔會計英國資產 反而持有美股都會有可能有遺產稅問題

另外個投資本金同收入/資本利得應該分開同擺入唔同嘅戶口 以減少如果真係要匯款到英國所需繳納嘅收入稅/資本利得稅

簡單講 如果唔係英國稅務居民就唔洗
就算係幫英國公司都冇分別 係睇佢喺邊度提供呢個服務 身處香港基本上都係香港

美國人就要喇

所以鬼佬唔買樓，係得華人on99買樓

利申，深樓淡

強帖留名

人地鬼佬好多都有層祖屋 成世都keep住嗰啲

香港人好多大陸都有鄉下嘅。正正常常兩邊父母either一邊都有留間屋仔俾下一代。係啲華人總係想好似大富翁咁儲樓啫

本身bc 諗住去住到老有咩注意
死前應該會賣哂樓轉走哂錢

一向都係
口講民主平權，但只限佢地自己，外面係點就wfc，總之阻到佢搵食就唔得。如果唔係就唔會出現好似班荷里活藝人同nba 球星一方面屌侵侵歧視同民粹，但另一方對住香港同中國問題就唔熟政治問題甚至乎扮唔識/唔出聲。

賣樓時如果有賺錢都要交稅

如果喺英國以外有其他值錢資產
可以的話唔好喺任何20年內喺英國住夠15年
去下其他地方住下都得 如果唔係全球資產收遺產稅
不過咁講 佢地啲稅法成日變 分分鐘15年後又唔同玩法 所以呢一刻唔洗太擔心

樓主篇文意思係稅務居民+有居藉既人匯錢入英國就要打税

呢個scenerio咁講有冇理解錯：

假設我拎bno今日就過去英國開始住
住夠半年已經叫稅務居民
喺英國賺既錢就要交稅

當我喺香港都有賺到錢
但英國政府唔會要你交香港賺嗰筆錢任何形式既稅
喺香港賺錢匯入英國都唔駛交匯款稅
因為冇證明我有居藉

到我住夠5年有再攞埋bc有居留權 繼續住喺英國
到時係咪先中埋居藉呢個條件匯款入英國都要交税？

另外點解樓主講匯款原則係可以揀用唔用？

居籍冇關係的。有無居英權都冇關係。係稅務居民先關事。

匯款原則可以選擇唔用。

補充句：即係第一年成為稅務居民開始已經要選用或者唔用匯款原則（即係嗰年嘅稅務年度結束後喺稅表上面claim話要用）。頭七年用匯款原則係唔需要畀錢（之後要每年畀3萬鎊/6萬鎊），而唯一嘅壞處係用唔到啲收入稅同資本利得稅嘅寬免。

就快買曬全世界